Q: What does CPU stand for?
A) Central Processing Unit
B) Computer Power Unit
C) Control Processing Unit
D) Central Programming Unit
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: Which device is used to point and click on a computer screen?
A) Keyboard
B) Mouse
C) Monitor
D) Printer
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which one is an example of an output device?
A) Microphone
B) Keyboard
C) Monitor
D) Scanner
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: What is the primary language used for web page structure?
A) CSS
B) JavaScript
C) HTML
D) Python
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: How many bits are there in a byte?
A) 2
B) 4
C) 8
D) 10
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which of these is an operating system?
A) Microsoft Word
B) Windows
C) Google Chrome
D) Adobe Photoshop
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Which storage is non-volatile?
A) RAM
B) Cache
C) Hard Disk
D) Registers
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which of these is a programming language?
A) HTML
B) CSS
C) Java
D) HTTP
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: What does "HTTP" stand for?
A) HyperText Transfer Protocol
B) High Transfer Text Protocol
C) Hyperlink Text Transfer Program
D) HyperText Transmission Process
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Which of these helps protect a computer from viruses?
A) Firewall
B) Defragmenter
C) Disk cleaner
D) Notepad
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: What is an IP address used for?
A) Identifying a computer on a network
B) Storing files
C) Increasing memory
D) Compiling code
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Which memory is fastest but smallest in size?
A) Hard drive
B) RAM
C) Cache
D) USB drive
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which number system is base-2?
A) Decimal
B) Binary
C) Hexadecimal
D) Octal
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which data structure uses FIFO order?
A) Stack
B) Queue
C) Tree
D) Graph
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which is used to style HTML pages?
A) SQL
B) Python
C) CSS
D) C++
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: What is the main function of a compiler?
A) Execute programs
B) Translate source code to machine code
C) Edit text files
D) Connect to the internet
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which protocol is used to securely transfer web pages?
A) HTTP
B) FTP
C) SMTP
D) HTTPS
ANSWER: D
DIFF: M
---
Q: What does BIOS stand for?
A) Basic Input Output System
B) Binary Input Operating System
C) Basic Internet Operating Service
D) Binary Input Output Script
ANSWER: A
DIFF: H
---
Q: Which device translates domain names to IP addresses?
A) Router
B) DNS server
C) Switch
D) Modem
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Which of the following is cloud storage?
A) Hard disk
B) Google Drive
C) RAM
D) CPU cache
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: What is the primary purpose of an operating system?
A) Write code
B) Manage hardware and software resources
C) Design web pages
D) Store files online
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Which loop executes a block of code until a condition becomes false?
A) if-else
B) switch
C) while loop
D) function
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which of the following is an example of secondary storage?
A) SRAM
B) DRAM
C) SSD
D) Cache
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which HTML tag is used for the largest heading?
A) <h1>
B) <h6>
C) <p>
D) <title>
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: What does SQL mainly work with?
A) Images
B) Databases
C) Audio
D) Video
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Which term describes unwanted programs that damage computers?
A) Apps
B) Drivers
C) Malware
D) Utilities
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which is used to convert high-level code to machine code at runtime?
A) Assembler
B) Interpreter
C) Compiler
D) Linker
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: In networking, what is a MAC address used for?
A) Identifying a network interface card
B) Encrypting data
C) Measuring speed
D) Assigning IP addresses
ANSWER: A
DIFF: H
---
