Q: Who discovered America in 1492 (credited historically)?
A) Christopher Columbus
B) Ferdinand Magellan
C) Vasco da Gama
D) James Cook
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: In which year did World War I begin?
A) 1914
B) 1918
C) 1939
D) 1945
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: Who was the first President of the United States?
A) Abraham Lincoln
B) George Washington
C) Thomas Jefferson
D) John Adams
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which ancient civilization built the pyramids?
A) Romans
B) Greeks
C) Egyptians
D) Aztecs
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: The Renaissance began in which country?
A) France
B) Italy
C) Spain
D) England
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Who led India to independence through nonviolent protest?
A) Jawaharlal Nehru
B) Mahatma Gandhi
C) Bhagat Singh
D) Subhas Chandra Bose
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: What was the main language of the Roman Empire?
A) Greek
B) Latin
C) French
D) English
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Which empire was ruled by Genghis Khan?
A) Ottoman Empire
B) Mongol Empire
C) Roman Empire
D) Persian Empire
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: The French Revolution began in which year?
A) 1789
B) 1804
C) 1776
D) 1815
ANSWER: A
DIFF: H
---
Q: Who was known as the "Iron Lady"?
A) Golda Meir
B) Indira Gandhi
C) Margaret Thatcher
D) Angela Merkel
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which war was fought between the North and South regions in the USA?
A) World War I
B) Civil War
C) Revolutionary War
D) Korean War
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which caliph is known as the first Caliph after Prophet Muhammad (PBUH)?
A) Ali ibn Abi Talib
B) Uthman ibn Affan
C) Umar ibn al-Khattab
D) Abu Bakr Siddiq
ANSWER: D
DIFF: H
---
Q: The Silk Road was primarily used for trading between which regions?
A) Europe and Africa
B) Asia and the Middle East
C) Asia and Europe
D) North and South America
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which document declared the independence of the United States?
A) Magna Carta
B) Declaration of Independence
C) Treaty of Paris
D) Constitution
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Who was the last Mughal emperor in India?
A) Akbar II
B) Bahadur Shah II
C) Aurangzeb
D) Shah Jahan
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which city was divided by the Berlin Wall?
A) Paris
B) Rome
C) Berlin
D) Warsaw
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which explorer circumnavigated the globe first?
A) Christopher Columbus
B) Ferdinand Magellan (expedition)
C) Vasco da Gama
D) James Cook
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: What was the primary cause of the Crimean War?
A) Trade disputes
B) Religious and territorial rivalry among major powers
C) Discovery of resources
D) Colonization
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which ancient city was destroyed by a volcanic eruption at Mount Vesuvius?
A) Athens
B) Pompeii
C) Alexandria
D) Carthage
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Who wrote the 'I Have a Dream' speech?
A) Malcolm X
B) Martin Luther King Jr.
C) Nelson Mandela
D) Mahatma Gandhi
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: The Byzantine Empire was the continuation of which empire?
A) Persian Empire
B) Roman Empire
C) Ottoman Empire
D) Mongol Empire
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which event started on October 29, 1929 and led to a global economic crisis?
A) Black Monday
B) Black Thursday
C) Black Tuesday (Stock Market Crash)
D) Black Friday
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which country colonized large parts of South America in the 16th century?
A) Portugal and Spain
B) France and Germany
C) England and Russia
D) Netherlands and Sweden
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Who was the leader of Nazi Germany during World War II?
A) Benito Mussolini
B) Adolf Hitler
C) Winston Churchill
D) Joseph Stalin
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which ancient structure served as a lighthouse and was one of the Seven Wonders?
A) Great Pyramid
B) Lighthouse of Alexandria
C) Colossus of Rhodes
D) Hanging Gardens
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: When did the Mughal Empire begin in India (approx)?
A) 1206
B) 1526
C) 1707
D) 1857
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which treaty ended World War I?
A) Treaty of Versailles
B) Treaty of Paris
C) Treaty of Ghent
D) Treaty of Utrecht
ANSWER: A
DIFF: H
---
Q: Who was the ancient Greek philosopher who taught Alexander the Great?
A) Socrates
B) Plato
C) Aristotle
D) Pythagoras
ANSWER: C
DIFF: M
---
