Q: What comes next in the sequence: 2, 4, 6, 8, ?
A) 9
B) 10
C) 11
D) 12
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: If a triangle has sides 3, 4, 5 what type is it?
A) Equilateral
B) Isosceles
C) Scalene
D) Right triangle
ANSWER: D
DIFF: M
---
Q: Which one is different?
A) Dog
B) Cat
C) Cow
D) Tiger
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: If MONDAY is coded as NPOEBZ, how is FRIDAY coded?
A) GSBJEZ
B) FQJEBZ
C) HTJDCA
D) GQJEBZ
ANSWER: A
DIFF: H
---
Q: A man is 4 years older than his son. After 5 years, father will be twice as old as son. What is the son's current age?
A) 4
B) 5
C) 6
D) 8
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which shape has all sides equal and all angles equal?
A) Rectangle
B) Square
C) Rhombus
D) Trapezium
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: What is the next number: 1, 1, 2, 3, 5, ?
A) 6
B) 7
C) 8
D) 9
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: If BOOK is coded as DOQN (each letter +2), what is CODE coded as?
A) EQFG
B) EQFG
C) DQGF
D) EPGF
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: Choose the pair that best completes the analogy: Bird is to Fly as Fish is to:
A) Run
B) Swim
C) Jump
D) Crawl
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: How many degrees are in a right angle?
A) 45
B) 90
C) 180
D) 360
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which number is prime?
A) 15
B) 21
C) 17
D) 27
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: If five machines take five minutes to make five items, how long will one machine take to make one item?
A) One minute
B) Five minutes
C) Ten minutes
D) Twenty five minutes
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: What is the mirror image of the word "MOW" (simple mirror)? (Look vertically)
A) MOM
B) WOW
C) MOW
D) WOM
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: If you rearrange the letters "CIFAIPC" you get a word related to:
A) Geography
B) Science
C) Pacific (ocean)
D) Fiction
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which figure completes the series? (simple patterns — choose the logical next)
A) Rotate 90 degrees
B) Rotate 180 degrees
C) Mirror horizontally
D) Mirror vertically
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: What is the value of x if 2x + 3 = 11?
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: A train travels 60 km in 1 hour. How far will it travel in 3.5 hours at the same speed?
A) 180 km
B) 200 km
C) 210 km
D) 220 km
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which of the following completes the series: 2, 6, 12, 20, 30, ?
A) 36
B) 40
C) 42
D) 46
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Find the odd one out: 2, 3, 5, 7, 9, 11
A) 9
B) 7
C) 11
D) 5
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: If the word "SPOT" is written as "TQPU", what is "CODE" written as?
A) DPEF
B) DPDF
C) DPEF
D) DPOF
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Which number when added to 15 gives a result divisible by 3?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: A bus leaves at 09:15 and arrives at 12:45. What is travel time?
A) 3 hours 15 minutes
B) 3 hours 30 minutes
C) 3 hours 45 minutes
D) 4 hours
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: Solve: If 3x = 12, x = ?
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which shape has no sides?
A) Triangle
B) Circle
C) Square
D) Rectangle
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: If the code for DOG is 7 and for CAT is 24 (not linear example), choose the best reasoning approach to find next patterns:
A) Count letters
B) Use alphabetical positions
C) Use random values
D) Check vowels only
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which is the next in pattern: 1, 4, 9, 16, ?
A) 20
B) 25
C) 24
D) 30
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: If A = 1, B = 2, ... Z = 26, what is the value of BAD?
A) 7
B) 6
C) 5
D) 8
ANSWER: A
DIFF: H
---
