Q: What is the chemical symbol for water?
A) O2
B) CO2
C) H2O
D) HO2
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which planet is known as the Red Planet?
A) Earth
B) Mars
C) Jupiter
D) Venus
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which organ pumps blood in the human body?
A) Brain
B) Lungs
C) Heart
D) Liver
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which gas do plants release during photosynthesis?
A) Carbon dioxide
B) Oxygen
C) Nitrogen
D) Methane
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: What is the center of an atom called?
A) Electron
B) Proton
C) Nucleus
D) Neutron
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which of these is a state of matter?
A) Solid
B) Energy
C) Light
D) Vacuum
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: What instrument is used to measure temperature?
A) Barometer
B) Thermometer
C) Scale
D) Calorimeter
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which organelle is known as the power house of the cell?
A) Nucleus
B) Ribosome
C) Mitochondrion
D) Golgi apparatus
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which gas is most abundant in Earth's atmosphere?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon dioxide
D) Argon
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: What is the pH value of pure water at 25°C?
A) 7
B) 1
C) 14
D) 0
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Which law states that energy cannot be created or destroyed?
A) Law of motion
B) Law of conservation of mass
C) Law of conservation of energy
D) Boyle's law
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which particle has a positive charge?
A) Electron
B) Proton
C) Neutron
D) Photon
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: What type of bond is formed by sharing electrons?
A) Ionic bond
B) Covalent bond
C) Metallic bond
D) Hydrogen bond
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which biomolecule is the main energy source for cells?
A) Proteins
B) Lipids
C) Carbohydrates
D) Nucleic acids
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which branch of science studies the behavior of matter and energy?
A) Biology
B) Chemistry
C) Physics
D) Geology
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which process converts sugar into cellular energy in the presence of oxygen?
A) Photosynthesis
B) Fermentation
C) Cellular respiration
D) Osmosis
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which of the following is an example of an acid?
A) Sodium hydroxide
B) Hydrochloric acid
C) Ammonia
D) Baking soda
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: The acceleration due to gravity on Earth is approximately:
A) 9.8 m/s^2
B) 3.7 m/s^2
C) 1.6 m/s^2
D) 24.8 m/s^2
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Which electromagnetic waves have the highest frequency?
A) Radio waves
B) Microwaves
C) X-rays
D) Infrared
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: What type of rock is formed from cooled magma?
A) Sedimentary
B) Metamorphic
C) Igneous
D) Fossil fuel
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which vitamin is produced in the skin by sunlight?
A) Vitamin A
B) Vitamin B12
C) Vitamin C
D) Vitamin D
ANSWER: D
DIFF: E
---
Q: Which organ removes waste from the blood to form urine?
A) Heart
B) Liver
C) Kidney
D) Spleen
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: The primary greenhouse gas responsible for climate change is:
A) Nitrogen
B) Oxygen
C) Carbon dioxide
D) Helium
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which mineral is the main component of bones?
A) Iron
B) Calcium
C) Sodium
D) Potassium
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which process describes water changing from liquid to gas?
A) Freezing
B) Melting
C) Evaporation
D) Condensation
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which organ system controls hormones and homeostasis?
A) Digestive system
B) Endocrine system
C) Muscular system
D) Nervous system
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: DNA stands for:
A) Deoxyribonucleic acid
B) Deoxy RNA acid
C) Dynamic nucleotide acid
D) Deoxynuclear acid
ANSWER: A
DIFF: H
---
Q: Which process produces oxygen as a byproduct?
A) Respiration
B) Photosynthesis
C) Fermentation
D) Combustion
ANSWER: B
DIFF: M
---
