Q: How many players are on a football (soccer) team on the field?
A) 9
B) 10
C) 11
D) 12
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: In cricket, how many balls are there in an over?
A) 5
B) 6
C) 7
D) 8
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: In tennis, what is a score of zero called?
A) Zero
B) Nil
C) Love
D) Blank
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: How many minutes is a standard professional football match (without extra time)?
A) 60
B) 70
C) 80
D) 90
ANSWER: D
DIFF: E
---
Q: Which country hosted the 2016 Summer Olympics?
A) Brazil
B) China
C) UK
D) Russia
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Which sport uses a puck?
A) Football
B) Basketball
C) Ice hockey
D) Cricket
ANSWER: C
DIFF: M
---
Q: Which term describes three wickets taken in three consecutive balls in cricket?
A) Century
B) Hat-trick
C) Double
D) Triple
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: How long is one period in professional ice hockey?
A) 20 minutes
B) 15 minutes
C) 30 minutes
D) 10 minutes
ANSWER: A
DIFF: H
---
Q: Which country has won the most FIFA World Cup titles?
A) Germany
B) Brazil
C) Italy
D) Argentina
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: In basketball, how many points is a shot made beyond the three-point line?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which sport is known as the "king of sports" in many countries?
A) Tennis
B) Football (Soccer)
C) Basketball
D) Baseball
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Who holds the record for the most goals in a single FIFA World Cup tournament? (as of 2018)
A) Pele
B) Just Fontaine
C) Miroslav Klose
D) Ronaldo
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which event consists of four runs: sprint, long jump, shot put, and high jump?
A) Decathlon
B) Triathlon
C) Heptathlon
D) Pentathlon
ANSWER: D
DIFF: H
---
Q: Which country is famous for producing great long-distance runners?
A) Kenya
B) Canada
C) Japan
D) Australia
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: In which sport is the term "ace" used for an unreturned serve?
A) Football
B) Tennis
C) Cricket
D) Rugby
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: How many players are there in a volleyball team on the court?
A) 4
B) 5
C) 6
D) 7
ANSWER: C
DIFF: E
---
Q: Which sport uses the terms "strike" and "spare"?
A) Golf
B) Bowling
C) Baseball
D) Cricket
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: In which Olympic event do athletes perform routines on bars and rings?
A) Gymnastics
B) Swimming
C) Track
D) Boxing
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: Which country hosted the first modern Olympic Games in 1896?
A) France
B) Greece
C) England
D) USA
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which material is commonly used for modern soccer balls?
A) Leather
B) Synthetic leather
C) Cotton
D) Rubber only
ANSWER: B
DIFF: M
---
Q: How many sets are in a standard Grand Slam men's tennis match maximum?
A) 3
B) 4
C) 5
D) 2
ANSWER: C
DIFF: H
---
Q: Which player position in football is primarily responsible for scoring goals?
A) Goalkeeper
B) Defender
C) Midfielder
D) Striker
ANSWER: D
DIFF: E
---
Q: Which sport uses the term "nil" often as a score?
A) Football (soccer)
B) Tennis
C) Cricket
D) Basketball
ANSWER: A
DIFF: E
---
Q: In cricket, what is 100 runs by a single batsman called?
A) Fifty
B) Hundred (Century)
C) Double
D) Triple
ANSWER: B
DIFF: E
---
Q: Which sporting event is known as "The Grand National"?
A) A horse race
B) A tennis tournament
C) A football match
D) A cycling event
ANSWER: A
DIFF: M
---
Q: In formula racing, what does "pole position" mean?
A) Last starting place
B) Fastest qualifying time / first starting place
C) Safety car position
D) Pit stop location
ANSWER: B
DIFF: H
---
Q: Which equipment is used in baseball to hit the ball?
A) Racket
B) Bat
C) Stick
D) Club
ANSWER: B
DIFF: E
---
